[求救] Bio resecrch ethics問題

In research involving human participants as trial subjects or tissue donors, the wishes, best interests and wellbeing of the participants (and their families) should always be paramount.

要就上面呢條題目做辯論，正反雙方都要準備，但發覺冇咩論點可講
正方就私隱問題，personal interest
反方就推動科學發展等
淨係諗到幾個相關既案例，例如Hela cell同Tuskegee syphilis experiment

求全能既連登仔俾啲方向我

咁深中學定大學既功課?
lee度有幾多人識HeLa?

應該冇咩

Another example is drug trials.
In many drug trials, participants will be divided into two groups. One group will treated with the study drug, and another group will be treated with placebo, maybe saline. Of course placebo does not help the patients to improve their health. Meanwhile, patients and doctors are blinded, in the sense that neither of them know whether the drug is true or not. For the sake of removing the bias and testing the drug works, we have to have this experiment set-up, though it may pose a risk to patients health management.
I think it might be a very typical issue about research ethics?
Hope it helps